<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Короткие заметки о технологиях и IT – </title>
    <link>http://localhost:1313/blog/</link>
    <description>Recent content on Короткие заметки о технологиях и IT</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Dec 2025 22:46:11 +0300</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="http://localhost:1313/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>Первая запись в блоге</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/2025-12-06/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 22:46:11 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/2025-12-06/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/img/blog/2025/static-dynamic.jpg&#34; alt=&#34;Static VS dynamic&#34;  loading=&#34;lazy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Почему все вдруг побежали делать статические сайты? (И этот блог - не исключение)&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;почему-все-вдруг-побежали-делать-статические-сайты-и-этот-блог---не-исключение&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%d0%bf%d0%be%d1%87%d0%b5%d0%bc%d1%83-%d0%b2%d1%81%d0%b5-%d0%b2%d0%b4%d1%80%d1%83%d0%b3-%d0%bf%d0%be%d0%b1%d0%b5%d0%b6%d0%b0%d0%bb%d0%b8-%d0%b4%d0%b5%d0%bb%d0%b0%d1%82%d1%8c-%d1%81%d1%82%d0%b0%d1%82%d0%b8%d1%87%d0%b5%d1%81%d0%ba%d0%b8%d0%b5-%d1%81%d0%b0%d0%b9%d1%82%d1%8b-%d0%b8-%d1%8d%d1%82%d0%be%d1%82-%d0%b1%d0%bb%d0%be%d0%b3---%d0%bd%d0%b5-%d0%b8%d1%81%d0%ba%d0%bb%d1%8e%d1%87%d0%b5%d0%bd%d0%b8%d0%b5&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Привет. Это первая запись в блоге в этом уголке интернета, который я скромно назвал &amp;ldquo;Бессистемными заметками&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А начну, пожалуй, с такой темы: почему этот блог - статический, и почему это сейчас снова в моде?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Логично предполагать, что за сложными проектами стоят сложные технологии: динамические CMS, базы данных, серверные языки. Но парадоксально — тренд последних лет разворачивается в обратную сторону, к статически сгенерированным сайтам. Не всем нужна такая сложность,  да и поддержка сложных проектов стоит денег и времени.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если грубо, то такой статический сайт — просто набор готовых HTML-файлов, стилей и скриптов. Никакой генерации страниц &amp;ldquo;на лету&amp;rdquo;, никаких запросов к базе данных при каждом клике пользователя. Только предварительно отрендеренные файлы.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Зачем?&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;зачем&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%d0%b7%d0%b0%d1%87%d0%b5%d0%bc&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Статические сайты имеют ряд преимуществ:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Скорость. Отдать готовый HTML+CSS с CDN — это максимально быстро. Никаких лишних вычислений. Это статика.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Безопасность. Нет базы данных и backend-кода — нечего взламывать. Уязвимость в плагине CMS? Не моя проблема.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Надёжность и простота хостинга. Файлы можно кинуть куда угодно: Netlify, Vercel, Cloudflare Pages, старый добрый GitHub Pages (как в моём случае). Часто — бесплатно.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Контроль и версионность. Весь контент (и статьи, и код) живёт в Git-репозитории. Вся история изменений — под контролем. Плюс — можно писать посты в любимом редакторе (у меня это VS Code) в Markdown.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Вот именно это меня и зацепило. Простота хостинга - закинул страницы на GitHubPages - и голова не болит, не паришься на счет оплаты хостинга и т.д. Бесплатно, навсегда (хотелось бы в это верить&amp;hellip;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ну и полюбил git. Не до конца его освоил, но то что уже знаю - очень нравится инструмент. Вот и играюсь, в совокупности с разметкой в markdown, пописываю всякое, версионирую&amp;hellip; 😁&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;А как это собрать?&lt;span class=&#34;hx:absolute hx:-mt-20&#34; id=&#34;а-как-это-собрать&#34;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;a href=&#34;#%d0%b0-%d0%ba%d0%b0%d0%ba-%d1%8d%d1%82%d0%be-%d1%81%d0%be%d0%b1%d1%80%d0%b0%d1%82%d1%8c&#34; class=&#34;subheading-anchor&#34; aria-label=&#34;Permalink for this section&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Здесь на помощь приходят генераторы статических сайтов (Static Site Generators, SSG). Перелопатил кучку генераторов. Все прикольные, со своими плюсам и минусами. Но мой выбор пал на &lt;a href=&#34;https://gohugo.io&#34;target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;HUGO&lt;/a&gt;. Написан на &lt;a href=&#34;https://go.dev&#34;target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Go&lt;/a&gt;, невероятно быстрый (сайт из сотен страниц генерируется за доли секунды), имеет довольно простую логику и сотни тем оформления.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для оформления этого блого-сайта я взял тему &lt;a href=&#34;https://imfing.github.io/hextra/&#34;target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Hextra&lt;/a&gt;. Она современная, минималистичная, с акцентами на документацию, но отлично подходит и для блога. Плюс — расширяемая и с кучей фич «из коробки».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Стек этого блога в двух строчках:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Пишу заметку в VSCode в Markdown-файле локально.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Делаю git commit &amp;amp; push в репозиторий на GitHub.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;GitHub Actions автоматически запускает экшен с HUGO, который собирает весь сайт.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Готовые файлы публикуются на GitHub Pages.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Всё. Никаких админ-панелей, обновлений плагинов, обновлений CMS, закидывания денег на хостинг и т.д.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это возврат к истокам веба, но с современными инструментами разработчика. Мне нравится такая простота и контроль.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
