<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Короткие заметки о технологиях и IT – False</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/false/</link>
    <description>Recent content in False on Короткие заметки о технологиях и IT</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Dec 2025 20:59:00 +0300</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="http://localhost:1313/tags/false/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>Обо мне</title>
      <link>http://localhost:1313/pages/about/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 20:59:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/pages/about/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;h1&gt;HELLO WORLD&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Что здесь будет? В основном - короткие заметки, «себе на память». Когда разбираешь новую технологию или концепцию, самое полезное - попытаться объяснить ее самому себе простыми словами. Именно это я и буду делать. Готовых рецептов и исчерпывающих гайдов ждать не стоит, скорее — конспекты, схемы и кусочки кода, которые помогли лично мне пробиться через очередную сложную тему.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;О чем конкретно? Круг интересов стандартный для IT-джуна (или уже миддла? или вовсе - сеньора? все еще не определился): веб-разработка, PHP, возможно Python, DevOps-инструменты вроде Docker, какие-то эксперименты с железками, вечные муки с Git и, конечно, бесконечное знакомство с Linux. Возможно буду отвлекаться на смежные темы - продуктивность, самообразование или просто интересные штуки из мира технологий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как часто буду писать? Вообще ничего про это не скажу. Как буду что то интересное, сложное изучать, если вдруг о чем то захочется рассказать, то да, сразуже сюда напишу. А так&amp;hellip; Никакого графика публикаций нет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для кого это? В первую очередь — для себя. Но если вы здесь, значит, и для вас. Если найдете что-то полезное - буду рад. Если заметите ошибку или сможете дополнить — буду вдвойне рад, пишите. Это не монолог, а скорее приглашение к разговору для таких же случайных прохожих в мире IT. Давайте разбираться во всем этом вместе.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ну что ж, Hello, world! и поехали.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
